中國科技日報總編：中國與西方差距擴大 全面超越只是忽悠

中國科技日報總編：中國與西方差距擴大 全面超越只是忽悠

中國『科技日報』總編輯劉亞東日前一篇演說引發熱評，不少讀了這篇演說的人稱讚“振聾發聵”! ”敢說實話“，”是條漢子“。劉亞東演說的要點其實是勸告人們正視中國與西方的差距，不要腦子發熱，更不要忽悠。

Skip
今年兩會開過後，當時中國的輿論氛圍還是“厲害了我的國”，劉亞東主持的『科技日報』則認為，公眾尤其應該知道，“我的國”也有“不厲害”的地方，甚至還受制於人!

這位總編輯表示，“中國的科學技術與美國及其他西方發達國家相比有很大差距，這本來是常識，不是問題。可是，國內偏偏有一些人，一會兒說‘新四大發明’，一會兒說‘全面趕超’、‘主體超越’，‘中國現在的經濟實力、科技實力、綜合國力都分別超越美國，成為世界第一’，還算得有整有零，說得有鼻子有眼兒。明明是在別人的地基上蓋了房子，非說自己有完全、永久產權。如果只是鼓舞士氣也就罷了，可麻煩的是，發出這些論調的人忽悠了領導，忽悠了公眾，甚至忽悠了自己，這就成了問題。”

他指出，應該看到中國的差距和不足。“我們今天一些喜大普奔的科技成就，比如大飛機，人家半個多世紀前就有了。我們今天一些正在苦苦攻關的重大項目，比如載人登月，美國1969年就已大功告成，明年整整50年。這些都是看得見、摸得着的差距。”

這位總編輯批評“我們的輿論無疑對此起了推波助瀾的作用”。結果為國際上的中國威脅論提供了口實。“那些把中國建設成就誇大其詞的與論，無論出於什麼動機，都有百害而無一利，其結果是誤國害民。”他表示：只有認識到差距，才有可能彌補差距，否則中國夢將永遠是中國夢。“從這個意義上講，中興事件無論最終結果如何，都是一件大好事，好就好在它讓更多的國人正視了中美科技實力的巨大差距，驚醒夢中人！”

他批評“彎道超車”是個偽命題，往往成了投機取巧的代名詞。彎道超車走直線，就意味着別人走曲線，別人都比你傻，這可能嗎？很多實踐已經證明，彎道超車行不通。作者批評浮躁和浮誇是中國科技界流行的瘟疫，而且至少已經持續了20年。我們很多科技工作者耐不住寂寞，坐不了冷板凳，總想走捷徑，彎道超車。

這位總編輯最後指出：此外，“目前在某些關鍵技術領域，我們與西方發達國家的差距不但沒有縮小，反而呈現出擴大的趨勢。上個月我看到美國媒體的一篇報道，美國的F135型航空發動機經過改進，其推力竟然達到22噸。稍微有一點航空發動機知識的人都知道，這是一個匪夷所思的數字。聽了這個消息，大家都很着急，但着急也沒有用。我們寄望於從事航空發動機研發的科技工作者能持之以恆，鍥而不捨，百折不撓，儘快把高性能國產航空發動機搞出來。”

『科技日報』總編輯劉亞東這份6月21日在中國科技會堂發表的演說媒體轉載後引起熱評。絕大多數都是讚揚作者敢於說實話。

一位自稱陝西網民的說：“太棒了！現在能說實話的人越來越少了！”另外一位叫鑲明珠的魚說：“真話很少能聽到，點贊。” WWD3739：”真話能有地方可講，太不容易了。”

愚人：“此人應上中央電視台，黃金時間連播一周，讓國人聽一下，不要盲目自大，自我滿足！”我本善良：“這是我看到的最好講稿。清醒的看待我們國家的現實，振聾發聵。中國這個浮躁的社會，需要這樣的人降降溫。”

還有網民稱讚：“好樣的，中國奴才太多了，你是真漢子”

擾敵

擾亂國家秩序 泄露國家機密 尋釁滋事

我唔信！
明明樣樣嘢贏美帝九條街
依家走嚟講啲咁嘅嘢扮死狗
其心可誅

賣國賊

有差距咁又點
又唔見北歐國家有問題
又想勞役自己人做到死

煽顛？